\section{Analyse der Datenvalidität}
\label{dataValidity}
Nachdem im Abschnitt \ref{parameters} eine Reihe von geeigneten Parametern ermittelt wurde, soll die Qualität der aus den darauf beruhenden Messmöglichkeiten untersucht werden.

\subsection{Kategorie App-Tests Smartphone (PS)}

Die einzelnen Parameter werden im folgenden nacheinander mithilfe verschiedener Quellen auf Qualität überprüft. Auf die Aufgabenstellung einzelner Tests wird in dieser Arbeit nicht eingegangen. 

Laut der Studie von Kramm ist der 1992 entwickelte Cognitrone-Test (\textit{PS01}) zuverlässig in der Bestimmung der Aufmerksamkeit - und Konzentrationsleistung \cite{studieaufmerksamkeitstests}. Die Studie von Neelima schätzt die Vertrauenswürdigkeit der Testergebnisse eher durchschnittlich ein \cite{indiaassessment}. Mit einer Dauer von ca. 6-10 Minuten sei er zudem relativ kurz. Die Schwierigkeit des Tests sei mit zunehmenden Alter jedoch als sehr hoch einzuschätzen. In Hinsicht zur Situation des Fahrers, dass etwaige Tests schnell vor dem Fahrtantritt bewältigt werden müssen, ist eine kurze Testdauer und eine ausgewogene Schwierigkeit essentiell. Dieses Problem wird im Abschnitt \ref{openChallenges} noch thematisiert.

Parameter \textit{PS02} kann u.a. mit dem vom Albrecht et al. entwickelten System untersucht werden \cite{mobilesmarttracking}. Hier sei es möglich, mithilfe der Kamera eines Smartphones einen Nystagmus des Auges festzustellen. Die Ergebnisse seien sehr vielversprechend. Durch soll ein Augenzittern ist ein verminderndes Sehvermögen des Fahrers durchaus beurteilbar. Anderseits beschreiben Albrecht et al. ebenfalls, dass das aufgezeigte System als Teil einer umfänglicheren Testbatterie, und nicht als einziges Indiz genutzt werden sollte \cite{mobilesmarttracking}. Als weitere Testmaßnahme zum Sehvermögen kann indirekt der Linienverfolgungstest gewählt werden. Eine schlechte Sehleistung könnte bei diesem dazu führen, dass Linienverläufe falsch erkannt werden. Somit könnte man durch ein schlechtes Testergebnis auf eine schlechte Sehleistung folgen. Die Ermittlung des Sehvermögens bleibt jedoch kritisch in diesem Kontext. Zwar gibt es indirekte Methoden zur Bestimmung, jedoch führt selbst die Wiener Testreihe keinen eindeutigen Test zur direkten Messung.

Das räumliche Vorstellungsvermögen (\textit{PS03}) könnte mit dem Adaptiven Dreidimensionalen Würfeltest getestet werden. Laut der Studie von Bennett et al. hat der Test auch eine gute Zuverlässigkeit \cite{cognitivetestsfitnesstodrive}. Jedoch hat der Test eine Länge zwischen 29 und 52 Minuten\footnote{Schuhfried.at. (2018). SCHUHFRIED - A3DW. [online] Verfügbar unter: https://www.schuhfried.at/test/A3DW [Zugriff 1 Feb. 2018]} und wäre in dieser Form nicht einsetzbar. Der Intelligenz-Basis-Funktionen-Test prüft die räumliche Vorstellungskraft ebenfalls indirekt über einzelne Items. Somit kommt es auf die einzelnen Fragen innerhalb dieses Test an, um gezielt den Parameter PS03 zu überprüfen. Jedoch fassen Bennett et al. in ihrer Studie die Aussagekraft eines solchen Intelligenztest als nicht so hoch ein \cite{cognitivetestsfitnesstodrive}. PS03 ist somit mit genannten Test-Methoden eher nicht valide und wieder indirekt zu überprüfen.

Parameter \textit{PS04} kann mithilfe des Visuellen Gedächtnistests überprüft werden. In ähnlichen Ausführungen, wie z.B. dem Salford Objective Recognition Test, wird ein solcher Test in der Arbeit von Bennett et al. als vertrauenswürdig eingeschätzt \cite{cognitivetestsfitnesstodrive}.

Die Belastbarkeit (\textit{PS05})  kann unter anderem mit dem Wiener Determinationstest überprüft werden. Die Studie von Neelima schätzt die Validtät der Testergebnisse des DT auf gut bis durchschnittlich ein \cite{indiaassessment}. Schuhfried et al. haben eine umfassende Evaluierung dieses Tests vorgenommen und dessen Validität sehr detailliert bestätigt \cite{wiendt}. Der Test habe in seiner Kurform nur eine Dauer von 5 Minuten und keine hohe Komplexität, sei aber trotzdem sehr zuverlässig in der Messung der Belastbarkeit.

Der Parameter \textit{PS06} schließt neben der Anpassungsfähigkeit die verkehrstechnische Entscheidungsfähigkeit mit ein. Für beide Eigenschaften ist der ATAVT entwickelt wurden, um Situationen im Straßenverkehr zu präsentieren und die Beobachtungsfähigkeit des Fahrers einzuschätzen. Die Länge des Tests ist auf mindestens 8 Minuten\textsuperscript{\ref{foot:atavt}}  einzuordnen und somit relativ lang, um vor Fahrtantritt eingesetzt zu werden. Zudem bewertet Neelima in ihrer Studie die Validität des ATAVT eher durchschnittlich \cite{indiaassessment}.

Der Trail-Making-Test  ist laut der Studie von Bennett et al. eines der international renommiertesten Tests für das Messen der Reaktionsfähigkeit (\textit{PS07}) \cite{cognitivetestsfitnesstodrive}. Ebenfalls haben Baker et al. festgestellt, dass dieser Test sehr häufig in anderen Studien benutzt  und zudem als sehr zuverlässig eingeschätzt wird \cite{reviewofassessmenttests}. Zudem dauert der Test nur wenige Minuten und wäre somit auf dem Smartphone sehr einfach implementierbar und vor Fahrtantritt schnell ausführbar. Der Wiener Reaktionstest ist eine weitere Möglichkeit, um die Reaktionsfähigkeit zu testen. Er ist mit 5-10 Minuten Testdauer\footnote{Schuhfried.at. (2018). SCHUHFRIED - RT. [online] Verfügbar unter: https://www.schuhfried.at/test/RT [Zugriff 1 Feb. 2018]} relativ kurz. Das einfache, schnelle Drücken von Farbpunkten auf dem Smartphone-Display wäre keine große Implementierungsaufgabe.

Zur Überprüfung der Fähigkeit zur Selbstkontrolle (\textit{PS08}) eines Fahrers werden gängigerweise Fragebögen wie der IVPE-Test (Inventar verkehrsrelevanter Persönlichkeitseigenschaften) genutzt. Das Problem an solchen Fragebögen haben Torner et al. in ihrer Arbeit herausgearbeitet \cite{verfalschbarkeitivpe}. Demnach seien Persönlichkeitstest wie der IVPE-Test leicht verfälschbar, da sie vom Fahrer selbst vorgenommen werden und zum Teil unehrliche Antworten gegeben werden. Außerdem sind solche Fragebogen durch ihre zunehmende Dauer schlecht einsetzbar vor dem Fahrtantritt.

Um die Fähigkeit zur persönlichen Organisation (\textit{PS09}) eines Fahrers zu testen, wird oft der psychologische Test 'Tower of London' gewählt. Nach der Studie von Kaller et al. kann das Bewältigen dieses Planungstests auf eine erhöhte Planungsfähigkeit hinweisen \cite{toweroflondon}. Der Test kann jedoch durch seine Schwierigkeit sehr lang dauern.

Mit dem Thema der Erkennung von Alkoholismus (\textit{PS10}) eines Fahrers haben sich gleich mehrere Arbeiten beschäftigt \cite{mobilesmarttracking,sobrietymobiletests}. Dieses Kriterium wurde zudem von gängigen Richtlinien als sehr wichtig eingestuft \cite{begutachtungsrichtlinien,testverfahrenpsychometrischefahreignung,beurteilungskriterien,drivervehiclelicencingagency}. Die von Albrecht et al. aufgezeigte Kamera-App hat gezeigt, dass es sehr gut möglich ist, einen Nystagmus des Auges zu erkennen und darauf auf einen alkoholisierten, und somit nicht fahrtauglichen Zustand des Fahrers zu schließen \cite{mobilesmarttracking}. Des weiteren gäbe es die Möglichkeit, durch Fragebogen den Umgang eines Fahrers mit Alkohol zu bestimmen, wie zum Beispiel dem Fragebogen zum funktionalen Trinken (FFT). Jedoch haben wie beim Parameter \textit{PS08} solche Fragebögen den Nachteil, als Selbsttest nicht objektiv genug zu sein.

Der letzte Parameter in dieser Kategorie beschäftigt sich mit der Aggression eines Fahrers (\textit{PS11}). Auch hier lassen sich viele Fragebögen einsetzen, wie zum Beispiel der Verkehrsspezifische Itempool (VIP), der nebenbei noch viele weitere verkehrsrelevante Eigenschaften testet und mit ca. 10 Minuten \footnote{Schuhfried.at. (2018). SCHUHFRIED - VIP. [online] Verfügbar unter: https://www.schuhfried.at/test/VIP [Zugriff 3 Feb. 2018]} noch im Rahmen ist. Auch hier stellt das beim Parameter \textit{PS08} und \textit{PS10} genannte Problem der Verfälschbarkeit eine wichtige Rolle.

\todo[inline]{Aufzählen, welche Parameter gut zu messen sind}

\subsection{Kategorie Smart-Tracking Wearables (PW)}