\section{Hintergrund und verwandte Arbeiten}
\label{relatedWork}
\todo[inline]{Abschnitt vielleicht doch einfach nur 'Related Works' nennen?}
Dieser Abschnitt beschäftigt sich mit der Aufbereitung artverwandter Arbeiten zum Thema Einschätzung der Fahrtauglichkeit. Zuerst wird ein Überblick über gängige Richtlinien in der Verkehrspsychologie gegeben. Anschließend wird eine kurze Übersicht über bereits entwickelter Software, schwerpunktmäßig mobile Apps, in diesem Bereich aufgeführt. 

\subsection{Richtlinien zur Fahrtauglichkeit} 

Grundlage für den Begriff der Fahrtauglichkeit sind in der Bundesrepublik Deutschland \S 11 und \S 12 FeV\footnote{\label{foot:fev}Verordnung über die Zulassung von Personen zum Straßenverkehr (Fahrerlaubnis-Verordnung - FeV)} sowie Anhang III der aktuellen Führerscheinrichtlinie 2006/126/EG in der EU. In beiden Verordnungen werden jeweils körperliche sowie geistliche Eigenschaften des Fahrers zur Einschätzung gefordert. Ein besonderes Maß erhält die Beurteilung der Sehfähigkeit. Nachfolgende genannte Richtlinien haben die beiden Verordnungen als Grundlage.

Die Begutachtungsleitlinien zur Kraftfahreignung der Bundesanstalt für Straßenwesen \cite{begutachtungsrichtlinien} dienen der differenzierten Einschätzung der Fahrtauglichkeit. Sie geben einen Überblick über notwendige körperliche und geistige Fähigkeiten eines Fahrers im Straßenverkehr.
Auf Grundlage dessen beschäftigt sich die Arbeit von Poschadel und Falkenstein \cite{testverfahrenpsychometrischefahreignung} mit einer Reihe von Tests zur psychologischen Fahreinschätzung. Viel wesentlicher ist in dieser Arbeit aber die Evaluation der in den Begutachtungsleitlinien zur Kraftfahreignung \cite{begutachtungsrichtlinien} aufgeführten "Testgütekriterien". Als weitere Arbeit in diesem Kontext sind die Beurteilungskriterien von Schubert et al. \cite{beurteilungskriterien} zu nennen. Stellvertretend für die Deutsche Gesellschaft für Verkehrspsychologie werden eine Reihe von Kriterien für einen psychologischen Test zur Fahrtauglichkeit genannt. Vermehrt wird jedoch auf das Fahren unter Alkohol - und Drogeneinfluss, sowie auf vergangene Verkehrsauffälligkeiten des zu Testenden bezogen. Allgemeine persönliche Eigenschaften finden nur einen kleinen Teil in dieser Richtlinie. 

Die Richtlinie der Driver \& Vehicle Licensing Agency \cite{drivervehiclelicencingagency} ist der Standard der Fahrtauglichskeitseinschätzung im britischen Raum. In ihr werden eine Reihe von Anforderungen an einen Fahrer aufgeführt, sowie verschiedene psychische und körperliche Krankheiten und deren Umgang in der Einschätzung der Fahrtauglichkeit.

Die aufgeführten Richtlinien dienen als Ausgangspositionen bei der Ermittlung praxistauglicher Evaluationsparameter in dieser Arbeit. Sie dienen außerdem als Grundlage für weitere Arbeiten in der Verkehrspsychologie, auf die zum Teil noch in Kapitel \ref{parameters} verwiesen wird.

\subsection{Softwaretechnische Ansätze}

Es wurden bereits in mehreren wissenschaftlichen Arbeiten verschiedene Software beschrieben, die sich mit einzelnen Aspekten der Fahrtauglichkeit beschäftigen. Zum Beispiel haben Albrecht et al. in ihrer Arbeit eine App entwickelt, die einen Nystagmus\footnote{\label{foot:nystagmus} Nystagmus: unkontrollierbare, rhythmisch verlaufende Bewegungen eines Organs, am häufigsten die des Auges}  der Augen ermitteln können \cite{mobilesmarttracking}. Damit könne man einen erhöhten Alkoholkonsum, sowie die Einnahme von Betäubungsmitteln durch den Fahrer nachweisen.

\todo[inline]{restliche 7 Arbeiten}

Der Schwerpunkt vieler verwandter Arbeiten lag in der Messung einzelner Parameter, wie zum Beispiel dem Alkoholismus \cite{mobilesmarttracking,sobrietymobiletests} sowie dem Verhalten des Fahrers während der Fahrt \cite{texive, drivesafe, healthylifeactivityrecognition}. Andere Beiträge beschäftigen sich wiederum mit Technologien, die nicht ohne weiteres am Fahrzeug anzubringen sind, wie zum Beispiel die Fahrsimulation \cite{drivingsimulations, interaktivefahrsimulation}.  Diese Arbeit soll nun eine Möglichkeit aufzeigen, verschiedene gewählte Parameter vor dem Fahrtantritt mit verschiedenen Techniken zu messen und gebündelt auszuwerten.